## Preparer les Input

### A. Comment faire fonctionner le formulaire ?

On va mettre en place le systeme des usestate :

````
<script type="text/babel">

function MyForm() {

const[ state, setState] = React.useState ({name:'louis', age: 12});

function handleSubmit () {

event.preventDefault();

console.log('coucou');

}

return <form onSubmit= {handle submit}>

<label htmlFor="name">nom</label>

<input 

value={ state.name}

onChange=""

type="text" id="name"/>

<label htmlFor="age">age<"age"/>

<input

value= {state.age}

onChange= {handleInput};

type= "number" id= "age"/>

<button type="button">annuler</button>

<button type="submit">valider</button>

</form>;
  
}
````
Dans le cas d'un formulaire qui aurait beaucoup de champs:
 
 * On ajoute dans la fonction :
 
onChange= {handleInput} => a chaque fois qu'il y aura un changement, on va pouvoir recup l'info , la valeur qu 'il y a ds age et name afin de pouvoir changer de [state]

